higher end macbook air定entry level mac book pro

For coding, 翻學上堂, 文書工作

Macbook air spec:
i5 10th gen 4core 1.1 ghz,turbo boost to 3.5ghz
16gb 3733mhz LPDDR4X ram
512GB SSD

Macbook pro spec
i5 8th gen 4 core 1.4 ghz, turbo boost to 3.9ghz
16gb 2133mhz LPDDR3 ram
256GB SSD

考慮到自己冇乜野裝，都係打下code，做下文書野，睇下片咁，256GB應該夠用
問題就係cpu同ram之間點樣取捨
應該揀air快啲嘅ram定係pro快啲嘅cpu

同埋用back to school優惠
以上兩者價錢係一樣

MacBook Air

More

pro一係升上10代唔係就air

Air同pro其實仲差d咩？
除左touch bar同thunderbolt

另外air呢隻cpu會唔會太慢？

我自己唔一定要touchbar個啲
最緊要睇spec

就咁文書就唔洗理spec啦
不過睇你對散熱/顏色要求高唔高

驚開太多app會好慢
散熱係咪pro好啲，一般文書野air會唔會熱

文書工作 ---> Air 16GB RAM, 最低spec CPU已夠

apple好閪煩，乜春i5 10th gen 4core 1.1 ghz，直接講粒u名唔得嘅

用Linux

真

最低spec cpu係指i3雙核？

年尾/年頭可能出arm版

等唔到，趁back to school優惠買

yes

air 貪佢有function key同輕啲
2部cpu 同ram 都夠做

Pro係咪真係明顯feel到重手d（13吋）
想翻學上堂輕鬆d
Function key方便過touch bar ?

其實重量真係唔太影響

唔記得講我有時需要parallel windows
咁應該睇ram定cpu？

你攞黎做咩先 普通文書一定冇問題
16ram一定夠用

主要都係coding
有時parallel windows

AIR
成日扲pro 13 你拎埋個差電都覺重